En el servidor hemos instalado Ubuntu server. Una variedad de Ubuntu para servidores. Ubuntu es una distribución de Linux, basada en Debian. Sus principales características son:
\begin{enumerate}
	\item Se en la distribución Debian.
	\item Está disponible para Intel x86, AMD64, PowerPC.
	\item El sistema incluye funciones avanzadas de seguridad y entre sus políticas se encuentra el no activar procesos latentes por omisión al momento de instalarse. Por eso mismo, no hay un firewall predeterminado, ya que no existen servicios que puedan atentar a la seguridad del sistema. 
\end{enumerate}

Ubuntu divide todo el software en cuatro secciones:
\begin{enumerate}
	\item main 
	\item estricted
	\item universe
	\item multiverse
\end{enumerate}

Como servidor de impresión hemos usado Common Unix Printing System (CUPS). Es un sistema de impresión modular para sistemas de operativos unix. Permite que un computador actúe como servidor de impresión. Un computador que ejecuta CUPS actúa como un servidor que puede aceptar tareas de impresión desde otros computadores clientes, los procesa y los envía al servidor de impresión apropiado. \newline
CUPS está compuesto por una cola de impresión con su programación, un sistema de filtros que convierte datos para imprimir hacia formatos que la impresora conozca, y un sistema de soporte que envía los datos al dispositivo de impresión. CUPS utiliza el protocolo IPP como base para el manejo de tareas de impresión y de colas de impresión. También provee los comandos tradicionales de impresión de los sistemas Unix y un soporte limitado de operaciones bajo el protocolo SMP. Los programas de manejo de dispositivo de impresión que CUPS provee están basados en la Descripción de impresoras PostScript (PPD). Existen varias interfaces de usuario para diferentes plataformas para configurar CUPS, incluso una interfaz Web. CUPS se distribuye bajo licencia GNU General Public License y GNU Lesser General Public License, Versión 2.

